% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\chapter[基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法]{基于线程活动特征的\protect\\高效DBT系统性能回归测试方法}[Efficient Performance Regression Testing of Dynamic Binary Translation Systems Based on Thread Activities]
\label{ch:testing-mt}
\section{引言}[Introduction]

%
如第 \ref{ch:testing-st} 章所述，在实践中开发和维护一个高效的DBT 系统非常具有挑战性，
%
而在日常开发过程中进行性能回归测试是维护系统性能表现的有效手段，
%
能够帮助 DBT 系统开发人员在第一时间发现计划外的性能下降，从而避免后续解决问题所需的大量工作。
%
然而，复杂多样的客户机处理器和应用程序对DBT系统性能测试提出了更高的要求。
%
%面对DBT系统的复杂性与运行在其上的应用程序的灵活性的叠加，DBT系统的性能测试需要满足更加复杂的测试需求。
%
例如，随着多核处理器的普及和多线程技术的广泛应用，DBT系统也提供了对多线程的支持。
%
DBT系统可运行在支持多线程的宿主机平台，并利用平台硬件资源来提升性能表现，如利用物理核心来模拟客户机处理器核心，或者利用宿主机线程来模拟客户机线程。
%
然而，为了增加新特性或者实施优化，DBT系统面临频繁的代码更新，而代码库的每次改动都有可能对系统性能带来影响，继而产生难以预测的性能回归问题。
%
图~\ref{fig:qemuverperf} 以 \parsec 中的 \emph{swaptions} 基准测试程序为例展示了不同版本的 \qemu 在不同线程数下的性能结果。
%
如图所示， \qemu 的性能在不同版本之间并不一致，例如从 2.12.1 到 3.0.0 性能显著下降。
%
虽然在 4.0.1 之后性能有所提升，但很难预测未来是否会再次出现性能下降。
%
因此，为了监控和维护 DBT 系统的性能效率，在 DBT 系统的日常开发过程中进行性能回归测试是必要和紧迫的。
%
%鉴于多线程程序的灵活性和复杂性，这为全面、准确地测试DBT系统在复杂的实际应用中的性能表现带来了挑战。
%
现有的DBT系统多线程测试依赖于通用基准测试套件如\parsec ，
%
但是值得再次指出的是，虽然这些性能测试套件能够提供覆盖广泛的多线程测试程序，但是将它们用于DBT系统性能测试的时间开销巨大，并不适合作为日常的性能回归测试使用。

%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{fadatest/perf-change.pdf}
    \bicaption[fig:qemuverperf]{}{\qemu 不同线程配置下的\emph{swaptions} 测试程序标准化执行时间}{Fig.$\!$}{Normalized execution times of   \qemu \ with the \emph{swaptions} benchmark under different threads}
\end{figure}
%

为解决上述挑战并提供高效、准确和实用的 DBT 系统性能回归测试，
%
本章在第 \ref{ch:testing-st} 章基于基本块执行热度的高效性能回归测试的基础上，进一步深入研究了DBT系统的基本块在多线程环境下的动态执行特性，并从中提取出线程执行的关键活动信息，进而自动化地生成高效、可适应的测试程序，从而提高测试效率并使日常频繁的DBT系统性能回归测试成为可能。
%
为此，本章提出了基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法，
%
旨在实现可适应不同算力平台的 高效DBT 系统性能回归测试，特别是用于评估DBT系统的多线程表现。
%
该方法首先通过动态程序分析来获取真实基准测试程序的运行时特征。
%
基于收集到的信息，随后自动生成 具有适应性的 测试程序并保留基准测试程序的动态特性。
%
生成的测试程序能够准确模拟原始基准程序的行为和性能结果，同时测试时间得到了显著缩短。
%
因此，该方法生成的测试程序可以替代原有的基准测试程序，实现DBT系统的高效性能回归测试。
%
此外，生成的每个测试程序的动态负载可以根据需要轻松地按比例放大或缩小，以适应 DBT 系统的不同目标硬件平台。

% 6. 实施和结果
%
本章随后介绍该研究的一个验证系统 \sysfada 的实现，用于验证本章所提出的DBT系统性能回归测试方法的可行性以及后续的综合评估。
%targeting  \qemu，它是最广泛使用的 DBT 系统之一。
%
该验证系统目前支持两种业界主流的指令集架构：\intel 和 \arm 。
%
%我们的实现解决了由这些 ISA 中的特殊指令引起的几个实际问题。
%
接下来通过实验来评估 \sysfada 的有效性，实验采用了 DBT 系统性能测试主要使用的两个基准测试套件，\spec 和 \parsec 。
%
同时，为验证 \sysfada 广泛的适用性，后续实验测试了两个流行的 DBT 系统 \qemu 和 \valgrind ，旨在暴露版本迭代过程中的性能变化。
%
实验结果表明，\sysfada 测试程序的性能回归测试结果与原始基准程序的结果高度匹配,
%
即原始基准程序可以检测到的所有性能回归问题也被 \sysfada 测试程序成功发现。
%
此外，实验分别在低功耗 \arm 平台和高性能的 \intel 平台上进行了测试，结果表明 \sysfada 测试程序的适应性能够使其在不同硬件平台上都获得准确的测试结果。
%
更为重要的是，与原始基准测试程序相比，测试效率得到了显著提高。
%
%这表明\sysfada 能够对DBT 系统进行高效的性能回归测试。

%Experiments 使用基准 \spec 和 \parsec 进行，以测试 QEMU 作为示例 DBT 系统。
%
%Evaluation 结果表明 {\color{red} blablabla}


% 7. 本文的技术贡献。
%
综上，本章主要作出了以下贡献：
%
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
%
\item 提出了基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法，以实现 DBT 系统的高效和高适应性的性能回归测试。
%
该方法获取真实的原始基准测试程序的动态特性，自动生成用于性能回归测试的测试程序。
%
\item 实现了一个验证系统 \sysfada，
%
支持两种主流的指令集架构，\intel 和\arm 。
%
在实现过程中还克服了若干技术障碍，验证了本章研究的可行性。
%
\item 进行了全面的实验来评估 \sysfada 的测试效率和有效性，
%
包括使用了两种基准测试套件，并在实验中包括了不同的DBT系统和不同的宿主机平台。
%
评估结果表明 \sysfada 可以成功检测到DBT系统的性能回归问题，
%
并且与现有的基准测试程序相比，测试效率得到了显著提高。
%
\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section{多线程客户机程序基础块执行活动分析}[Analysis on Basic Block Execution Activaties of Multi-threaded Guest Applications]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\vspace{5pt}
\section{可扩展的DBT系统自动化多线程测试程序生成方法}[Scalable Automatic Test Program Generation for Multi-threaded Performance Testings of DBT Systems]

一般来讲，为 DBT 系统研究实用的性能回归测试方法应遵循以下原则：
%

%\vspace{5pt}
%\begin{itemize}[topsep=0pt]
 \textbf{高效性。}
%
鉴于 DBT 系统存在大量额外的性能开销，测试所需的时间应足够短，
%
能够应用在 DBT 系统的日常开发过程中，来快速发现性能回归问题。
%

 \textbf{高测试精度。}
%
测试方法应具有很强的测试能力，可以准确地发现 DBT 系统潜在的性能回归问题。
%
这意味着其可以替换业界具有代表性的基准测试套件，以避免超长的测试时间。
%

 \textbf{高适应性。}
%
由于 DBT 系统可以运行在算力差别巨大的不同平台上，因此测试方法必须能够无缝地适应 DBT 系统的实际硬件平台，同时又不损失测试效率和准确性。
%

 \textbf{低手动工作量。}
%
如果测试方法需要额外的工程工作量，通常很难在实际中得到应用。
%
所以测试方法应非常易用和有效，以便 DBT 系统开发人员在开发周期中乐于采用。
%
%\end{itemize}

%\vspace{8pt}
值得指出的是，本章研究所提出的方法符合这些原则。
%
一个实用的DBT 系统性能回归测试的关键是生成简短而有效的测试程序，以用作 DBT 系统日常的性能测试。
%
一种直接的方法是随机采样，从已有的基准测试程序中随机选定参与执行的基本块，然后将它们重新组合形成一个测试程序。
%
虽然这种方法可能会缩短测试时间，但它并不能符合上述原则，
%
例如很难确定适当的采样率来达到可接受的测试效率和准确性，并且无法还原多线程行为特性。
%
另外，一次采样所产生的测试程序是固定的，因此很难被放大或者缩小规模以适应不同的硬件平台。
%
相比之下，本章研究所提出的方法结合了几种创新策略来实现DBT系统快速、准确和可适应的性能回归测试。
%
接下来的内容将首先介绍基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法的概览，然后分别对更多细节进行详细介绍。

%
%在本节中，我们将讨论\sysfada 的设计。
%
%{\color{blue}
%\subsection{Design Alternatives}
%这 提高测试效率的总体思路是通过执行选定的代表性基本块而不是完全执行。
%
% 一种基本的选择策略是随机采样，它选取具有一定抽样率的基本块进行测试，以反映目标系统的性能。 
%
% 但是，这种方法存在多个问题，使其不切实际。 
%

% \textbf{First}，需要很长的分析时间，很难找到合适的采样间隔。
%
% 那是因为单个测试应用的采样过程可能需要几十个小时到几天，开发者需要尝试不同的采样率才能找到合适的采样率。
%
%因此，它需要多轮分析，这可能需要长达数月的时间。
%
% 另一种选择是以高采样率生成分析结果，并选择分析基本块的子集来生成测试程序。
%
%这仅运行一次分析并通过不同的子集选择策略生成具有不同采样率的测试程序。 
%%，
%但由于记录在基本块级别执行轨迹是相当耗时的 
%和测试应用程序的基本块的数量可以是一个庞大的数字 
%例如，parsec.vips的周围10E10基本块。
%
% 因此，这个选项是不切实际的，也不行。
%
% 事实上，在评估阶段，10 个 parsec 应用程序中只有三个在 10 小时内完成了分析过程，这是我们为效率问题设置的阈值。
%
%我们使用的采样率与本节将介绍的\sysfada相同。
%
% \textbf{Second}，随机采样的结果太大，就输出文件的大小而言无法存储和分析。
%
%以简单的应用程序 parsec.freqmine 为例，执行的基本块的完整记录为 6.2TB 大，而 62GB，采样率为 1\%。
%
% parsec 测试套件中的大多数其他应用程序完成常规执行所需的时间是 freqmine 的 10 倍以上，因此我们相信它们会产生明显更大的分析结果。
%
% 另外，生成的测试程序的 LoC 是爆炸性的，即每个基本块都包含几行代码，而采样块的数量如上所述巨大。
%
% 这将远远超出任何人工制作的软件系统，因此编译器、汇编器和链接器需要极长的时间来生成测试程序，但仍以失败告终。
% 亿行源代码，甚至超过了 GitHub[{\color{red}xx}] 上 Linux 项目的 LoC。
%
% \textbf{最后但并非最不重要}，任何采样方法都会破坏原始程序的控制流程。
%
%因此，由采样的基本块形成的测试程序将始终因非法指令或无效内存访问而崩溃。
%

% 相反，\sysfada 为每个基本块使用一个执行计数器，这与记录基本块的执行轨迹不同。
%
% 因此，相同的基本块及其执行计数仅在结果文件中出现一次。
%
% 除了减少分析结果的大小之外，\sysfada 将基本块放入循环中，这显著缩小了生成的测试程序的代码库。
%
% 还引入了仪器机制，以消除 boken 控制流带来的错误。
%
%总而言之，\sysfada 能够以高效率克服这些限制。


%
% 但是，我们使用的编译器（GCC 9.3.0）最多只能支持大约 4000 万行代码。
%
%因此，由于这个限制，对于生成可执行的测试程序，采样的基本块的数量进一步减少，比\sysfada 少得多。
%}

%为了解决 DBT 系统性能回归测试的挑战，需要牢记几个基本原则。 {\color{red}以下同 PerfDBT}Effective
%
%\begin{itemize}
%\item \textbf{High}。
%
%\sysfada 测试程序的执行时间在 DBT 系统中执行时应该足够短。
%
% 这使测试程序能够用于 \emph{daily} 性能测试。
%
%\item \textbf{强相似}。
%
% 与原始基准测试相比，测试程序预计将反映 DBT 系统的两个不同版本的类似性能差异。
%
% 这显示了测试程序的保真度。
%
%\item \textbf{广泛的适应性}。
%
% 可以调整生成过程，生成适用于不同宿主机平台的测试程序，从低功耗嵌入式设备到高性能服务器。
%\end{itemize}
%
%值得注意的是本文中的\sysfada满足上述原则。
%
% 具体来说，它从现有的测试应用程序中提取二进制代码，并自动生成相应的测试程序，用于对 DBT 系统进行性能回归测试。
%

%
%我们接下来对\sysfada 进行概述，然后详细说明系统设计细节。 {\color{red}* 表示 PerfDBT 中的相同内容}

%\vspace{5pt}
\subsection{方法概览}[Overview]
%
%为了实现 DBT 系统高效自适应性能回归测试的目标， 
基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法从已有的基准测试程序生成适用于DBT系统性能回归测试的高效测试程序。
%
基准测试程序可能来自现有的基准测试套件，例如 \spec 和 \parsec，或者由 DBT 开发人员提供，用于特定的性能测试目的。
%
% 生成的测试程序可用于测试 DBT 系统的性能。
%
与已有的基准测试程序不同，本方法生成的测试程序专用于 DBT 系统性能测试，即使DBT 系统引入了高昂的性能开销，也可以达到预期的测试效率。
%
更重要的是，测试程序可以通过调整执行的基本块数量和线程数灵活地放大或缩小，以适应不同硬件平台的计算能力。

%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.69\textwidth]{fadatest/fada-overview.pdf}
    \bicaption[fig:sys]{}{基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法概览}{Fig.$\!$}{Overview of the efficient performance regression testing for DBT systems}
\end{figure}
%
基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法的概览和工作流程如图~\ref{fig:sys} 所示，
%
其首先通过在线执行分析收集源测试程序的运行时特征，
%
这可以获取源程序运行时的动态行为。
%
接下来对收集到的信息进行进一步离线分析，以找出所记录基本块的模式特性，
%
%由于 DBT 系统的翻译单元是基本块，\sysfada 中的分布模式分析也是在基本块级别。
%
%这允许 \sysfada 生成分布模式来总结基本块如何跨不同线程分布以及线程数量如何影响这种分布。
包括每个基本块的热度和在各线程中的分布。
%
依据上述分析所获取的特征，本方法可以生成对应的测试程序，在保留源测试程序运行时特性的同时提高测试效率。
%
为此，生成的测试程序中包含了所有可能影响 DBT 系统性能的基本块。
%
此外，为了灵活的可适应性，生成的测试程序在两个维度上提供可调整的参数，
%
包括基本块的动态执行次数和可变线程数。
%
其中基本块的动态执行次数可增加或减少测试时长，
%
而可变线程数可用于测试DBT系统的特定线程数设置。
%
%它们都可以通过提供给用户的 \sysfada 选项轻松调整。
%
通过这种方式，本研究方法生成的测试程序可在不同硬件平台上实现高效和准确的DBT系统性能回归测试。


%The测试程序 
%\sysfada 需要几个步骤才能从现有的基准程序生成测试程序。
%
%Fig.~\ref{fig:sys} 显示了 \sysfada 的高级工作流程。
%
%首先，\sysfada 使用给定的输入分析客户机二进制程序的执行，以收集基本块及其热度信息。
%
%我们用执行号来表示一个区块的热度，类似于现有的trace形成机制~\cite{10.5555/2190025.2190071}。
%
%请注意，对于多线程应用程序，此分析是按线程执行的。
%
%接下来，\sysfada 分析每个块以确定块中指令消耗的数据，特别是内存对象。
%
%根据分析结果，\sysfada 然后生成专门的元数据，用于准备这些指令消耗​​的数据。
%
% 还有对支持多线程应用程序的热点模式的额外分析，这将在第 3.5 节中讨论。
%
% 最后，\sysfada 以 C 语言源代码文件的形式组成一个测试程序，提取的客户机基本块作为内联程序集和必要的支持 C 代码。
%
%值得注意的是，根据宿主机平台的类型选择了基本块并按比例缩小了执行次数，以实现高效率和灵活的适应性。
%
% 因此，测试程序能够缩短执行时间，同时结果与原始测试保持一致。
%

%
%{\color{red}提供一个示例测试程序并解释它。}
%

\subsection{程序运行时分析}[Dynamic Program Analysis]

理论上，一个“缩小”的测试程序可以从源基准程序中静态地提取，例如在源代码级别或二进制代码级别。
%
然而，由于缺乏关键的动态执行特性，这种方法可能会导致不准确的测试结果。
%的源程序由于缺少运行时信息，当生成的程序用于测试DBT性能时，这可能进一步导致\emph{不准确}测试结果。
%
为了避免这个问题，基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法的第一步是收集源基准测试程序运行时的动态特征。
%
%是收集源基准程序的执行配置文件。
%
为此，本方法使用基准测试套件提供的标准输入数据集执行源程序，
%
如收集使用\emph{ref} 数据集的 \spec 基准程序的运行时特征。
%
虽然\spec 还提供了 \emph{test} 和 \emph{train} 输入数据集，但它们通常不能用于性能测试，因此并没有被采用。
%
在执行源测试程序期间本研究主要收集两种类型的动态信息：基本块热度和 线程活动。

%\vspace{5pt}
\textbf{基本块热度分析。}
%
基本块热度是指每个基本块被动态执行的次数。
%
基本块是 DBT 系统的翻译单元，因此在基本块级别收集热度信息符合DBT系统的运行机制。
%
高热度基本块意味着该块被频繁执行，在整个运行期间占有较高的比例，因此可对测试结果产生更大的影响。
%
本方法为 DBT 系统翻译的每个基本块创建一个热度计数器，并在每次被执行时加一。
%
需要指出的是，热度计数器是线程私有的，这意味着热度数据同时包含了基本块信息和线程信息，
%
这允许在后续工作中进行线程相关的基本块 分布模式分析。
%，因为在将生成的测试程序应用于 DBT 性能测试时，通常需要按比例增加/减少线程数。

%\vspace{5pt}
\textbf{线程活动分析。}
%
%线程活动信息主要包括线程创建、终止和线程间同步等。
%
本方法还采集线程创建和终止的具体时间点，并使用基本块执行数量作为相对时间来代替绝对时间，
%
这消除了由外界因素（例如线程同步和调度）引起的潜在不确定性。
%
具体来说，当一个线程被创建和终止时，会标记其父线程对应的执行时间点，即父线程中已经执行的基本块数量。
%
通过还原线程活动信息，生成的测试程序能够表现出与源程序近似的线程行为。
%
但是，这种方法将面临一大挑战，因为生成的测试程序需适应各种线程配置下的 DBT 系统性能测试，但预先进行的源测试程序分析却不可能覆盖全部的线程配置。
%
为应对这个挑战，本章研究所提出的方法提供了灵活的适应性和扩展性，
%
例如，基于 1、2 和 4 个线程的动态分析结果可用于生成8、16或更多线程的测试程序。
%
% 这为使用生成的测试程序提供了更大的灵活性。

%
% 这导致使用生成的程序的测试结果明显不准确。 
%
%要解决这个问题，\sysfada的第一步是在提供的输入下对目标程序的执行进行剖析，以块的粒度收集目标程序的热度信息。
%
%具体来说，\sysfada 为每个执行的基本块使用一个 \emph{hotness counter}，并且在每次执行块时将计数器加一。
%
%在执行结束时，\sysfada 根据热度计数器对块进行排名。
%
%此外，如果客户机应用程序在执行期间创建多个线程，\sysfada 将为每个线程保留一个计数器。
%
%通过选择最热的块，\sysfada 能够捕获原始程序的最热的客户机指令，然后可以用来评估 DBT 系统的性能。
%

    
\subsection{基本块线程间分布模式分析}[Distribution Pattern Analysis of Basic Blocks across Threads]

在上一小节在线分析的基础上，本小节对获得的相关信息展开进一步研究和利用，通过对数据进行后续的离线分析，识别每个基本块在不同线程中的分布模式，并使得生成的测试程序能够忠实地还原源测试程序的线程行为。
%
%分布模式分析的目的是弄清楚如何一个基本块的执行分布在不同的线程中，使得生成的测试程序可以忠实地模拟源基准程序的线程行为。
%
%对于单线程源基准程序，分布模式分析非常直观和直接，因为所有基本块都只由一个线程执行。
%%
本小节的研究旨在回答以下两个问题。
%
首先，当线程数按比例增加和减少时，基本块的执行是如何变化的？
%
其次，在特定线程数下，一个基本块在不同线程间是如何分布的？
%
为回答这些问题，本研究根据动态获取的基本块热度和线程活动信息进行全面的分布模式分析。
%每个基本块的
%执行计数，分别由每个线程执行。

%\vspace{5pt}
\textbf{线程分组模式分析。}
%
通常，多线程程序向用户提供一个可调的输入参数，例如 \texttt{num\_threads}，来指定程序运行时的线程数配置。
%
直观上，\texttt{num\_threads} 的值和程序实际创建的线程数应保持一致。
%
但是，对来自 \parsec 的多线程基准测试程序的观察表明，实际创建的线程数量可能大于 \texttt{num\_threads} 的指定值。
%
例如，\emph{bodytrack} 是一个 \parsec 基准测试程序，
%
当通过参数指定线程数为 1 时，即 \texttt{num\_threads = 1}，实际创建的线程数为 3。
%
类似地，如果指定的线程数为 2 和 4，则实际创建的线程数分别为 4 和 6。
%
进一步研究显示，\emph{bodytrack}总是创建一个主线程、一个 I/O 线程和 \texttt{num\_threads} 个工作线程。
%
换句话说，当 \texttt{num\_threads} 的值增加时，工作线程会随之增加，但主线程和 I/O 线程不会变化。
%
图~\ref{fig:threads} 展示了不同 \texttt{num\_threads} 对应的实际线程数的变化。
%
因此，分布模式分析的第一步是了解源基准程序的线程分组以及组内的线程数量如何随 \texttt{num\_threads} 缩放。

\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=1\textwidth]{fadatest/fada-thread-grouping.pdf}
  \bicaption[fig:threads]{}{\emph{bodytrack}测试程序的实际线程数与参数 $num\_threads$ 指定的线程数（M：主线程，W：工作线程，I/O：I/O线程）}{Fig.$\!$}{The actual number of threads created by the benchmark \emph{bodytrack} is different from the number of threads specified by the input parameter $num\_threads$.
  %
  M: main thread, W: worker thread, I/O: I/O thread.}
\end{figure}
 
为此，本方法通过分析基本块热度和线程活动数据以识别线程分组模式。
%
该策略受到一个关键规律所启发，即同一分组中的线程应该执行相同或相似的基本块。
%
更特别地，有一部分基本块为某些线程组所独占，其表现为在某些组内线程中有近似的执行次数，而在其它线程组的执行次数近似为0，
%
通过搜索线程独占的 基本 块可以快速识别同属一组的线程。
%
本方法中使用二维数组表示线程分组模式：
%
\begin{equation}
  <<\alpha_1, \beta_1>, <\alpha_2, \beta_2>, ..., <\alpha_n , \beta_n>>
\end{equation}
%
其中$n$为该程序所包含线程组的数量， 线程组 $i$（$1 \leq i \leq n$ ）中的实际线程数如下，\texttt{num\_threads} 是用户指定的线程数配置：
%
\begin{equation}
  \alpha_i \times num\_threads + \beta_i
\end{equation}
%
算法~\ref{alg:t-grouping} 描述了识别线程组的具体过程。
%
通过将此算法应用于具有不同线程数（例如 1、2 和 4）的同一源基准程序的在线分析结果，可以获得各自对应的线程分组结果。
%
在初始状态下，只有一个线程组。
%all thread are in 分组的结果 \emph{ResultArray} 用一组中的所有线程初始化。 
%
后续步骤通过扫描所有基本块的热度数据来识别线程组独有的块，从而将初始组进行划分。
%
如果组中有一部分线程执行了未被其他线程执行的基本块块，则该组被分成两组。
%
基于这些分组结果，通过分析每个组中的线程总数与 \texttt{num\_threads} 的值之间的关系，可以进一步推断线程分组模式，即确定每一个 $\alpha_i$ 和 $\beta_i$ 的值。
%
\begin{algorithm}[!htb]
  \SetKw{Break}{break}
  \SetKw{Continue}{continue}
  \vspace{0.1in}
  \KwIn{$HotnessList$ - The list of block hotness arrays, where each array corresponds to a block and is indexed by thread id
  %List that contains the hotness nodes of each basic block, while a node includes the hotness counter of each thread of the basic block
  }
  \KwOut{$ResultGroups$ - The result thread groups}
  \vspace{0.1in}
  
  $NumThreads \leftarrow GetNumThreads(HotnessList)$\;
  $ResultGroups \leftarrow <<1, 2, ..., NumThreads>>$\;
  %$NumGroups \leftarrow 1$\;
  %$LargeEnough \leftarrow 10000$\;
  %\Function{IsThreadPrivate}{A}
  \ForEach{\rm hotness array $HA$ in $HotnessList$}{
  %\If{\rm \textbf{not} $IsThreadPrivate(n)$}{\Continue;}
  %  \For{\rm $i \leftarrow 1$ to $NumGroups$}{
      $HasZero \leftarrow FALSE$\;
      $HasNoneZero \leftarrow FALSE$\;
      \ForEach{\rm group $g$ in $ResultGroups$}{
        \For{\rm thread id $tid$ in $g$}{
          \eIf{\rm $HA[tid] = 0$}{
            $HasZero \leftarrow TRUE$\;
          }{
            $HasNoneZero \leftarrow TRUE$\;
          }
        }
        \If{\rm $HasZero$ $\algorithmicand$  $HasNoneZero$}{
          $(g1, g2) \leftarrow SplitGroup(g)$\;
          $ResultGroups.Remove(g)$\;
          $ResultGroups.Append(g1, g2)$\;
          
        }
      }
  %    $NumTemp \leftarrow NumGroups$\;
  %    $ResultTemp \leftarrow ResultArray$\;
      
  }
  \Return{ResultGroups}\;
  \AlgoBiCaption{线程分组分析}{Thread Grouping Analysis}
  \label{alg:t-grouping}
\end{algorithm}

%Basic 块被一些线程执行了很多次而其他线程甚至没有被其他线程触及，在这个过程中被认为是 \emph{group private}。
%
%它以\emph{HotnessList}的形式从profile扫描\emph{group private}基本块节点，通过分析每个线程的执行计数器来检查是否有任何组应该分裂。
%
%分析一个特定的基本块节点\emph{n}，对于\emph{ResultArray}中的每个组，它扫描\emph{n}对应的热度计数器。
%
% 具有零和非零计数器值的线程被分成两组。
%
% 理想情况下，经过这样的迭代 Algorithm~\ref{alg:insn_sel} 产生在 \emph{ResultAaary} 中分组的结果。
%
% 然而，在现实世界的应用中存在一些奇怪的样本。
%
%因此，我们将 \emph{HotnessList} 的不同子集提供给算法以产生多个结果，并将最终分组结果确定为最可能的一个。
%
%通过比较一个应用程序不同\emph{num\_threads}的分组结果，\sysfada接下来计算出一个线程组的线程数是如何随着输入\emph{num\_threads}而扩展的，最后得到线程应用程序的分组模式。
%

通过上述算法，可以得出图~\ref{fig:threads} 中的的线程分组模式为<{}<0, 1>, <1, 0>, <0, 1>{}>。
%
表~\ref{tab:grouping} 进一步列出了通过这种方法识别出的 \parsec 源基准程序的线程分组模式。
%
可以看出，每个程序都存在多个线程组，
%
有的甚至可高达 7 组，即 \emph{streamcluster}。
%
这也反映了进行线程分组分析的必要性，
%
%此外，一些基准测试有两个以上的组，例如， \texttt{dedup} 和 \texttt{streamcluster}。
%一个有趣的例子是 \texttt{freqmine}，它有 .
%
%这是因为此基准测试创建的实际线程数与 $num\_threads$ 的指定值相同。
%{\color{red}facesim 始终是单线程的，并且 x264 崩溃，从表中排除。}
%
如果没有这些信息，要实现线程缩放并保留源测试程序的准确性是极其困难的。

\begin{table}[!htb]
    \centering
    \bicaption[tab:grouping]{}{\parsec 测试套件线程分组模式}{Table$\!$}{Thread grouping patterns of benchmark programs in \parsec.}
    \vspace{0.5em}\centering\wuhao
    \begin{tabular}{r|c}
    \toprule[1.5pt]
    \textbf{测试程序} & \textbf{线程分组模式} \\
     \midrule[1pt]
    \textbf{blackscholes} & <{}<0, 1>, <1, 0>{}> \\
    \textbf{bodytrack} &<{}<0, 1>, <1, 0>, <0, 1>{}> \\
    \textbf{canneal} &<{}<0, 1>, <1, 0>{}> \\
    \textbf{dedup} &\tabincell{l}{ <{}<0, 1>, <1, 0>, <1, 0>, <1, 0>, <1, 0>, <0, 1>{}>} \\
    % \textbf{ferret} &\tabincell{l}{<{}<0, 1>, <0, 1>, <1, 0>, <1, 0>, <1, 0>, <1, 0>, <0, 1>{}>} \\
    \textbf{fluidanimate} &<{}<0, 1>, <1, 0>{}> \\
    \textbf{freqmine} &<{}<0, 1>, <1, -1>{}> \\
    \textbf{streamcluster} & \tabincell{l}{<{}<0, 1>, <1, 0>, <1, 0>, <1, 0>, <1, 0>, <1, 0>, <0, 1>{}>} \\
    \textbf{swaptions} &<{}<0, 1>, <1, 0>{}> \\
    \textbf{vips} &<{}<0, 1>, <1, 0>{}> \\
    \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabular}
  \end{table}

%对于多线程应用程序，线程数通常可以通过输入参数进行配置，例如{ \texttt{n\_thread}}。
%
%在这一节中，我们将讨论{ \texttt{n\_thread}}如何影响实际线程的数量以及线程之间的关系是什么。
%
% 有了这些信息，\sysfada 能够设置线程数及其工作量，以使用给定的 { \texttt{n\_thread}} 生成测试程序。
%
% 值得指出的是，实际线程数与 { \texttt{n\_thread}} 相关联，但并不总是相同。
%
%这通常是因为在一个应用程序中，可能有多个子任务，而 { \texttt{n\_thread}} 用于确定每个子任务的实际工作线程。
%
%由于同一个子任务的线程是用同一个入口函数创建的，可以考虑在一个\emph{线程组}中。
%
% 通过识别多线程应用程序中的线程组，我们可以知道应用程序的线程扩展模型，即一个应用程序有多少组，每组有多少线程。

%\sysfada 通过分析每个线程对每个基本块的执行计数来收集线程扩展模式。
%
% 它首先从执行计数中识别线程组。
%
% 对于示例基本块，同一组内线程的执行计数可能彼此接近。
%
%虽然一个应用程序的样本数以千计，但只选择了具有显著特征的基本块进行分析，即\emph{thread-private}基本块。
%
%A \emph{thread-private} 基本块仅由一个线程组执行，因此其他线程的执行计数为零。
%
% 所以，\sysfada 寻找被一些线程多次执行但甚至不被其他线程触及的基本块，并将非零执行计数的线程记录为\emph{线程组候选}。
%
%如果\emph{线程组候选}中的线程在其他基本块中具有不同的外观，即其中一些执行了很多次而另一些没有，那么这样的\emph{线程组候选}然后被拆分为两个\emph{线程组候选}。
%
%只要线程组之间有不同的基本块，这种策略就非常有效。
%
%在实践中，\sysfada 能够以 100\% 的准确度识别所有 \parsec 应用程序的线程扩展模式。
%
%然后将结果建模为 \emph{线程扩展向量} 来描述缩放模式。
%
%这个向量的每个元素是一个线程组的缩放模型，而 \texttt{$A_i$}和 \texttt{$B_i$}是计算线程组中线程数 \texttt{$N_i$}的因素 \texttt{i} with input \texttt{num\_threads}:
%
%\begin{equation}
%N_i = A_i \times n\_thread + B_i
%\end{equation}
%
%应用程序的扩展向量与\emph {n} 个线程组是：
%
%\begin{equation}
%<(A_1, B_1), (A_2, B_2), ..., (A, B_n)>
%\end{equation}
%
%Fig~\ref {fig:tgrp}(A) 展示了一个 \texttt{n\_thread = 2} 的例子。
%
%通过分析块1，线程0、5和线程1-4分别被分成两个\emph{线程组候选}。
%
%在分析块 2 和 3 之后，识别出四个线程组。
%
%Fig~\ref{fig:tgrp}(B) 展示了线程如何随着不同的 \texttt{n\_thread} 展开。
%
%示例应用程序如图~\ref{fig:texp}所示，它具有三个线程组。
%
%\emph{main} 和\emph{I/O} 总是以单线程方式工作，而\emph{process} 的实际线程取决于输入\emph{num\_threads。}
%
%通过取几个不同\emph{num\_threads}的执行样本，比较对应组之间的线程数，可以建模每个线程组的扩展模式，从而计算应用程序的线程扩展向量，即 \texttt{< (0, 1), (1, 0), (0, 1)>}。
%


% 在扩展向量的指导下，\sysfada 能够恢复线程组并使用任意 \emph{num\_threads} 确定每个线程组中的线程数。





%
%在实践中可能会有少量的奇数样本，\sysfada 查看所有线程分组计划并选择最可能的一个。
%
% 这种简单的方法在实践中很有效。
%
%在我们的研究中，\sysfada 能够以 100\% 的准确度识别所有 \parsec 应用程序的线程扩展模式。
%

%



%\begin{figure}[t]
%\centering
%\includegraphics[width=0.48\textwidth]{Figures/grouping.pdf}
%\caption{线程分组和展开。通过分析执行计数，确定了四个线程组。线程扩展向量为 <(0, 1), (1, 0), (0, 1)>.}
%\label{fig:tgrp}
%\end{figure}
%




%\begin{figure}[t]
% \centering
%\includegraphics[width=0.48\textwidth]{Figures/thread-expand.pdf}
%\caption{线程扩展。填充相同颜色的线程属于同一线程组。线程扩展向量为 <(0, 1), (1, 0), (0, 1)>.}
%\label{fig:texp}
%\end{figure}

%\vspace{5pt}
%
\textbf{基本块热度模式分析。}
%
在获得线程分组信息之后，接下来将分析基本块热度在同组线程间的分布模式。
%
分析 通过两个步骤来实现，
%
首先，识别线程组级别的块热度模式，即在线程组内，目标基本块的总执行次数与各线程执行次数之间的关系；
%
随后，计算出组内线程之间基本块热度的分布模式。
%
需要指出的是，该分析包含了每一个基本块的热度分布模式，因为不同的块会表现出不同的行为。
%
在随后生成测试程序的过程中，可按照每个基本块的模式生成对应的代码。
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\textwidth]{fadatest/bb_distr.pdf}
    \bicaption[fig:bbdistr]{}{\emph{bodytrack}同一线程组中两个不同基本块的热度分布模式
    %
    （x 轴是组内线程数）}{Fig.$\!$}{Hotness distribution patterns of two different basic blocks of \emph{bodytrack} in the same thread group.
    %
    The x-axis is the number of threads in the group.}
\end{figure}
    
%\sysfada 在第一步中采用线性回归模型来识别组级别的热度模式。
%

给定一个线程组 $G$ 和 $m$ 个线程，本方法创建一个简单而准确的线性模型来表示 $G$ 中基本块的总执行次数：
%
\begin{equation}
  \theta \times m + \delta
\end{equation}
%
其中 $\theta$ 和 $\delta$ 是模型参数，可以采用最小二乘法，使用 $G$ 在不同线程数配置的情况下基本块的执行次数来计算。
%
% 也就是说，我们获得了一条直线，其中分析的执行计数和计算的执行计数之间的平方差之和最小。
%
为评估该模型的准确性，
%
假设块的实际执行计数为 $C_1$，模型计算的计数为 $C_2$，
%
则模型的错误率由以下公式决定：
%
\begin{equation}
  E = \frac{\left\lvert C_1 - C_2 \right\lvert}{C_1}
\end{equation}
%
通过在实际的多线程基准测试程序上的验证，在 $E < 10\%$ 的错误率内，该模型能够准确预测超过 90\% 基本块的执行计数。
%
进一步分析显示，对于剩余的块，它们的执行次数通常非常少，因此可以从生成的测试程序中排除而不造成可察觉的影响。
%
综上，本节所提出的研究方法可以通过该模型准确推算基本块在每个线程组的执行热度，即一个基本块在一个线程组内的总执行次数。

%\subsubsection{基本块热度缩放。}
%%
基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法面临的下一个挑战是如何将线程组内的基本块热度分派到每个具体线程。
%
% 特别是，对于每个单独的线程，每个基本块的热度如何随着给定的 \texttt{n\_thread} 增长？
%
%回答这个问题，\sysfada 首先以线程组为基本单位分析热度，然后确定其在线程组内每个线程的分布。
%
%线程组的基本块热度在实践中表现出不同的模式。
%
%例如，线程初始化的基本块随着 \texttt{n\_thread}的增加而增加，而处理子任务的那些对于每个线程按比例缩小但线程组的总执行保持不变。
%
%本节研究每个线程组的基本块的执行计数。
%
% 我们可以从这样的研究中揭示每个基本块的执行模式，从而预测它们在任意 \texttt{n\_thread} 配置下的执行计数。
%
%线程组中的%Threads 通常为任务的子集工作或执行类似的过程。
%
%为了更好地理解多线程应用程序中的基本块热度缩放，\sysfada 采用线性回归来计算输入 \texttt{n\_thread} 和每个基本块的热度之间的关系。
%
%我们只需要关注那些受 \texttt{n\_thread}影响的线程组，固定线程号的线程组除外。
%
%因此，线程组 \texttt{i} 的基本块的执行计数 \texttt{$E_i$} 可以建模为：
%
%\begin{equation}
%E_i = A_i \times n\_thread + B_i + \epsilon
%\end{equation}
%
%{$A_i$} 和 {$B_i$} 是回归参数，而误差计算/表示为 \(\epsilon\)。这里我们使用决定系数（\(R^2\)）来衡量数据与回归线的拟合程度。
%
%注意，这样的缩放模型是为每个基本块存储的。
%
%在\parsec应用的研究中，{\color{red} 99.95\%}基本块随着 \texttt{n\_thread}的增长而线性增加，{\color{red}误差阈值\(R^ 2>0.7\)}。
%
%有了这些信息，\sysfada 就能够确定每个线程组的每个基本块的执行计数。
%
%接下来，\sysfada 分析组内块的分布模式。
%
值得指出的是，当组中的线程数发生变化时，热度模式不会发生变化。
%
在本研究中 使用向量来表示该模式，其中 $m$ 是组中的线程数：
%
\begin{equation}
  <\gamma_1, \gamma_2, ..., \gamma_m> (\sum_{i=1}^{m} \gamma_i = 1)
\end{equation}
%
%因此，均匀分布的模式是 <$\frac{1}{m}, \frac{1}{m}, ..., \frac{1}{m}$>。
%
为了简化设计，在该项研究中启发式地将分布模式 <$\gamma_1$, $\gamma_2$, ..., $\gamma_m$> 视为均匀分布的模式，即 
%
\begin{equation}
  \gamma_1 = \gamma_2 = ... = \gamma_m = \frac{1}{m}
\end{equation}
并且满足： 
%
\begin{equation}
  \forall i \in \{1, ..., m\}, \frac{\left\lvert \gamma_i - 1/m \right\lvert}{1/m} < 0.1
\end{equation}
%
这也与实践中的经验保持一致。这种方法可以 准确捕获超过 95\% 基本块的分布模式。
%

上述分析分别获得了基本块在在线程组层面的分布模式，以及在线程组内部每个线程中的分布模式，由此可进一步分析出在不同线程数配置下每个基本块在具体线程中的分布情况。图~\ref{fig:bbdistr} 显示了通过上述分析得到的两种分布模式，分别来自于 \emph{bodytrack} 基准测试中同一线程组的两个基本块。
%
% 如图所示，图案明显不同。
%
如图所示，第一个块的总执行次数没有随着组内线程数的增加而变化，而第二个块的总执行次数线性增加。
% 
在组内，不同基本块在线程之间的执行热度呈均匀分布。
%
%但是对于这两个块，总执行计数在组中的不同线程之间均匀分布。

%
%{\color{blue}这是应用程序中最常见的。}。
%


%
%由于线程组中的线程为同一个子任务工作，因此值得弄清楚如何将工作负载分派到每个线程。
%
%Multiple 不同 \texttt{n\_thread} 的样本在这部分被研究。
%，以便计算出每个基本块在线程组内的分布。
%
%\sysfada 还利用一个向量来建模一个包含 \emph{n} 个线程的线程组，而 \emph{$p_i$} ($1 \leq i \leq n$) 代表线程 \emph{ 的执行次数比例n}:
%
%\begin{equation}
%<p_1, p_2, ..., p_n> ({\sum_{i=1}^{n}} {p_i} = 1)
%\end{equation}
%
% \sysfada 检查\emph{$p_i$} 的最大值和最小值以验证它们是否均匀分布。
%
%对于执行计数在线程间均匀分布的组，向量应该是：
%

%
%\begin{equation}
%<1/n, 1/n, ..., 1/n>
%\end{equation}
%

%
%While \emph{$err_i$} 表示 \emph{$p_i$} 与 \emph{1/n} 的接近程度：

%
%\begin{equation}
%err_i = \dfrac{abs(p_i - 1/ n)}{1/n}
%\end{equation}
%

%
% 容忍误差 \emph{max($err_i) < {\color{red}10}\%$} ，大于 {\color{ \parsec 的红色}99\%} 基本块被标识为均匀分布。
%
%对于不均匀的线程组，为了生成一个在两个样本之间有 \texttt{n\_thread}的测试程序，\sysfada 对每个被采样的线程的执行计数进行排序，并计算相应线程的平均值作为生成的基本块的执行计数关联的线程。
%
% 但是，这种情况几乎没有变化，通常不会考虑整体性能。
%
%{\color{red}例如}Fig~\ref{fig:bbdistr}，由于线程组的执行次数总和保持不变， \texttt{n\_thread}按比例放大，A等于 46280，B 等于 0，{\color{red} \(R^2=0\)}。



\subsection{测试程序生成方法}[Test Program Generation]

基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法以C语言源码的形式生成测试程序。
%
C 语言是一个高效的编程语言，并且能够很容易地嵌入汇编代码，这为基本块的重组提供了便利。
 %将基本块的汇编代码集成到测试程序中非常简单。
%
为了让用户可以轻松地增加或减少测试程序的执行时间，生成的每个测试程序都带有一个可调的缩放因子$\eta$，用于计算每个线程$T$中每个基本块$BB$的执行计数：
%
\begin{equation}
ActualExcutionCounter(BB, T) = \dfrac{HotnessCounter(BB, T)}{\eta}
\label{eq:exec-counter}
\end{equation}
%
其中 $BB$ 在$T$中的执行次数由前文分析得到的分布模式计算得出。
%
$\eta$ 的值可以在测试 DBT 性能时根据硬件平台的算力进行调整。
%
如果通过公式~\ref{eq:exec-counter} 计算得到某基本块执行次数小于 1 ，则表示 $\eta$ 高于其热度计数器，在生成测试程序时将跳过该块。
%但是，基本块仍然包含在测试程序中，因为将来$\alpha$的值可能会变得小于热度计数器。

%基本块通过内联汇编代码内联到测试程序中。
%
%\sysfada 也可以根据需要限制生成的测试程序的大小。
%
%A 测试工具包与\sysfada 一起提供，以方便测试系统的使用。
%
%工具包有几个命令行选项来自定义测试，例如，块执行计数器的比例因子和线程数。
%
%通过提供不同的选项值，DBT 开发人员可以使用\sysfada 在各种硬件平台上对DBT 系统进行性能回归测试。

%
测试程序生成过程如算法~\ref{alg:gen} 所示。
%
对于多线程测试程序，一个简单的执行机制是在程序开始时启动所有线程。
%
但是，这可能会导致潜在的不准确性，
%
原因是多线程程序通常存在多线程阶段与单线程阶段的交替执行。
%
因此，程序的总执行时间应该综合不同阶段的执行时间。
%
也就是说，生成的测试程序应该同时保留源基准程序中的多线程阶段和单线程阶段。
%
因此，基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法将前文分析的线程活动信息集成到生成的测试程序中，
%
即保持线程创建和终止事件的相对执行点与源基准程序相同。
%
这样，生成的多线程测试程序可以达到更高的性能测试精度。
%
该算法以基本块热度列表和线程活动列表为输入，生成测试程序代码作为输出。
%
通过遍历基本块热度列表可生成每个基本块的负载代码，而同一个线程组内的所有基本块负载组成了该线程组的负载函数。
%
随后，遍历线程活动列表，生成线程活动控制代码。
%
该算法对前期分析所获得的基本块热度信息和线程活动信息加以整合利用，通过高效的线性遍历，能够快速生成所需要的测试程序。
%
\begin{algorithm}[!htb]
  \SetKw{Break}{break}
  \SetKw{Continue}{continue}
  \vspace{0.1in}
  \KwIn{$HotnessList$ - The list of block hotness arrays \;
  \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ $ThreadGroupList$ - The specification of thread groups \;
  \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ $ThreadActivityList$ - The specification of thread activities \;
  
  %List that contains the hotness nodes of each basic block, while a node includes the hotness counter of each thread of the basic block
  }
  \KwOut{$TCode$ - The generated source code of the test program}
  \vspace{0.1in}
  
  %$ScalingFactor \leftarrow DEFAULT\_SCALING\_FACTOR$\;
  %$ResultGroups \leftarrow <<1, 2, ..., NumThreads>>$\;
  %$NumGroups \leftarrow 1$\;
  %$LargeEnough \leftarrow 10000$\;
  %\Function{IsThreadPrivate}{A}
  $TCode \leftarrow NULL$\;
  \ForEach{\rm thread group id $TGID$ in $ThreadGroupList$}{
      $TCode \leftarrow TCode + GenCodeThreadFuncHead(TGID)$\;
   \ForEach{\rm basic block $BB$ in $HotnessList$}{
      $TCode \leftarrow TCode + GenPayloadBB(BB, TGID)$\;
   }
    $TCode \leftarrow TCode + GenCodeThreadFuncTail(TGID)$\;
   }
  
   $TCode \leftarrow TCode + GenCodeCtrlFuncHead()$\;
   \ForEach{\rm thread group id $TGID$ in $ThreadActivityList$}{
   $TCode \leftarrow TCode + GenCodeThreadActivity(TGID)$;
  }
    $TCode \leftarrow TCode + GenCodeCtrlFuncTail(TGID)$\;
  
  
  \Return{TCode}\;
  \AlgoBiCaption{测试程序生成}{Test program generation}
  \label{alg:gen}
\end{algorithm}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{验证系统的实现}[Implementation of A Prototype]

本节还实现了一个基于该性能回归测试方法的验证系统 \sysfada，支持两种业界主流的指令集架构：\intel 和 \arm 。
%
其中，源测试程序运行时分析工具基于 \qemu ~\cite{10.5555/1247360.1247401}(版本4.2.0)实现；
%
离线的基本块热度分析、线程活动分析以及测试程序生成器主要由 Python 实现（大约 2.4 K 行源代码）。
%
值得指出的是，\sysfada 并不与任何特定的DBT 系统有依赖关系，其生成的测试程序可用于测试各种DBT 系统。
%作为流行的 DBT 平台， \qemu 已被用于许多商业产品和研究项目。
%
%因此，持续保持其性能效率是极其重要的。
%
%然而， \qemu 是一个高度复杂的系统，这使得进行性能回归测试非常困难。
%
%分布模式分析器和
%
% 目前支持 \intel 和 \arm 平台。
%
%\sysfada 的代码生成将分析数据和用户指定的缩放因子作为输入。
%
% 生成器是用 Python 编写的，而生成的文件是带有 \intel 或 \arm 内联汇编的 C 源代码。
%
% 源代码文件生成后， \texttt{GCC} 用于将源代码文件编译为二进制文件。
%
%在这一节中，我们讨论了我们在原型实现过程中遇到的一些有趣的问题以及我们对这些问题的解决方案。
%
与 \sysperfdbt 类似，生成测试程序过程中遇到的主要障碍是如何合法地执行生成的指令，以及处理编译错误。
%
%其中包括内存访问指令、分支与跳转指令、函数调用与返回指令、浮点与向量指令、系统调用指令等。
%
实现中对这些问题的解决方案请参阅第~\ref{sec:perfdbt-design} 节和第~\ref{sec:perfdbt-impl} 节，此处不再赘述。
%
%\subsubsection{Program components {\color{red}* 需要修改。}}
%

%
图~\ref{fig:example} 展示了一个 \sysfada 生成的测试程序，
%
为便于阅读其中的代码经过了简化。
% 
\begin{figure}[t]
  \centering
  \begin{minted}
  [
  xleftmargin=8pt,
  numbersep=5pt,
  frame=none,
  framesep=0.2mm,
  baselinestretch=0.7,
  fontsize=\footnotesize,
  linenos,
  breaklines, breakanywhere
  ]
  {c}
  #include ...
  #define ...
  struct timeval *tv_begin, *tv_end;
  unsigned char *ptr_mem_base;
  ... //other global variables
  void run_thread_0(unsigned int *percent);
  ... //other thread functions
  void init(void) {
    ptr_mem_base = alignment16(malloc(1858758 * sizeof(uint64_t));
    ptr_double_float = malloc(sizeof(double));
    tv_begin = calloc(sizeof(struct timeval));
    ... //other initialization
  }
  void run_thread_0(unsigned int *percent) {
    /*executes basic blocks according to hotness and scaling factor*/
    for(long i=0; i< *percent; i++) {
      asm volatile(
        "movq %[input_mem_base], %%r15\n\t" //prepares memory
        "movq $1363, %%r10\n\t" //repeats 1363 times per iteration
        "loop_0_0:\n\t"
        "movl 0x2f(%%r15), %%edx\n\t"
        "cmpl %%ebx, %%edx\n\t" 
        "jne jmp_hit_0_0\n\t" //branches to a provided target
        "test %%r15, %%r15\n\t"
        "jmp_hit_0_0:\n\t"
        "dec %%r10\n\t"
        "test %%r10, %%r10\n\t"
        "jnz loop_0_0\n\t"
        :
        :[input_mem_base] "m" (ptr_mem_base)
        :"rdx","r10","r15"
      );
      ... //other basic blocks
  }}
  ... //other threads
  void fini(void) {
      ... //releases memory and clears up.
  }
  int main(int argc, void *argv) {
    init();
    /*runs threads according to thread activity profiling*/
    run_thread_func_0(80); //executes first 80% of main thread.
    for(int i = 1;i < n_thread;i++){ //runs threads
      pthread_create(&(tid[i-1]), NULL, \
          (void*)run_thread_func_1, &percent);
    }
    for(int i = 1;i < n_thread;i++){
      pthread_join(&(tid[i-1]), NULL);
    }
    run_thread_func_0(20); //executes remaining 20% of main thread.
    fini();
    return 0;
  }
  \end{minted}
  \bicaption[fig:example]{}{\sysfada 生成的测试程序示例}{Fig.$\!$}{A test program generated by \sysfada}
\end{figure}
%
测试程序主要由以下几个函数构成： \texttt{init}、 \texttt{run\_thread\_0}、 \texttt{fini} 和 \texttt{main}。
%
其中 \texttt{main} 函数作为测试程序的入口，负责驱动整个测试流程；
%
 \texttt{init} 和 \texttt{fini} 函数分别用于分配和释放测试程序所需的内存资源；
%
%\sysfada 分析每个基本块中的指令，以确定该块所需的确切内存资源（有关详细信息，请参阅 Section~\ref{sec:impl} ）。
%
 \texttt{run\_thread\_0} 函数是测试函数，包含基本块的汇编代码，
%
函数名中的“0”代表线程组编号。
%
这意味着 \sysfada 为每个线程组生成一个测试函数，而不是每个线程。
%
这种设计选择允许 \sysfada 减少测试程序的大小并降低对目标 DBT 系统代码缓存的额外压力，因为所有执行的基本块都将被翻译并存储在代码缓存中。
%
%注意 \texttt{run\_thread\_0} 的 \texttt{percent} 参数用于恢复原始线程活动。
%
% \texttt{fini} 函数释放测试程序占用的内存资源。


% 一个测试程序通常包括三个部分：
%
%(i) 源语句中调用的库函数所需的头文件；
%
%(ii) 可配置宏，可由用户配置，用于调整测试程序的测试时间，例如测试迭代次数、块热度缩放因子等； 
%
%(iii) 几个全局变量和函数定义的列表。
%
%\sysfada 通常会在测试程序中生成几个函数：例如 \texttt{init}、 \texttt{test}、 \texttt{fini} 和 \texttt{main}，如图~\ref{fig ：例子}。
%
%我们接下来详细描述 \sysfada 如何生成每个函数。

%
%\subsubsection{函数生成}
%
% \texttt{init} 函数是根据输入数据规范生成的。
%
%对于每个内存区域，\sysfada 调用 \texttt{malloc} 来分配一个堆内存对象并根据规范中指定的要求初始化该对象。
%
%例如，如果内存位置中的值用于浮点除法，则不会初始化为零。
%
%\sysfada 生成 \texttt{test} 函数以包含从原始程序中提取的块。
%
% 具体来说，每个块都包含在一个 for 循环中。
%
%循环迭代次数是根据块的热度和可配置的缩放因子确定的。
%
%此外，引入了一个外循环以包括所有块循环，以防首选多次测试迭代。
%
% \texttt{fini} 函数用于释放所有占用的内存区域以进行测试。
%
% \texttt{main} 函数作为测试程序的管理器函数。
%
%它调用 \texttt{init}、 \texttt{test} 和 \texttt{fini} 函数来进行测试。





%\subsubsection{线程级别的基本块分配。}
%
% 生成多线程程序的一个直观策略是使用相同的入口函数启动每个线程。
%
% 但是，根据之前的研究，每个线程组的行为与其他线程组的行为大不相同。
%
%因此，为了保持与原始测试应用程序的相似性，有必要为每个线程相应地生成一个特定的函数。
%
% 在这种情况下，多个线程到达的基本块将在多个函数中重复。
%
% 这在一般的测试程序中不是问题，除了增加了代码大小。
%
%但是在 DBT 系统中，翻译后的代码存储在代码缓存中以供重用。
%
%如果代码大小显著增加，则会出现更频繁的代码缓存刷新或逐出，这会引入比原始执行更多的开销，从而产生不正确的结果。
%
%例如，QEMU 默认有 32MB 的代码缓存。
%
%对于具有大代码大小的客户机应用程序，例如 gcc，可能会有多达 {\color{red} 1000} 次代码缓存刷新。
%
%相反，如果我们尝试减轻代码缓存的压力，即增加代码缓存的大小，则性能提高了{\color{red} 30\%}。
%
% 所以代码缓存刷新是昂贵的，应该在 \sysfada 中最小化以产生与原始测试相当的结果。
%
%为了解决这个问题，我们将基本块分为三组，分别是 \texttt{全局共享、线程组共享和线程独占}。
%
% \texttt{global shared} 块是所有线程组访问的块；
%
% \texttt{线程组共享} 块被多个线程组共享；
%
% \texttt{thread exclusive} 块被一些线程访问，但不是任何线程组。
%
% 这样一个线程的工作量就包含了以上三部分。
%
%采用这种策略，\sysfada 生成的多线程测试程序的代码扩展被限制在一个合理的范围内。 

%
%\subsubsection{自适应控制}
%%
%%理论上每个基本块的执行次数可以单独调整，
%
%增加了\sysfada的潜在使用场景，例如单元测试和覆盖测试。
%
%然而，在本文中，为了模拟测试应用程序的原始执行，我们选择缩小由 \texttt{per block iteration} 和 \texttt{global iteration} 控制的执行计数。
%
% 一个块连续重复执行的次数由 \texttt{per block iteration}控制。
%
%为了减轻局部性变化带来的副作用，\sysfada 将总执行次数分散到多个全局循环中，由 \texttt{全局迭代}控制。
%
%对于多线程应用， \texttt{每块迭代}和 \texttt{全局迭代}的具体配置是根据前面提到的热度缩放和分布分析计算的。
%
%值得注意的是，线程可能会在整个执行的某个阶段被创建。
%
%为了恢复线程活动，\sysfada 也遵循原始执行。
%
% 使用线程活动分析生​​成的元数据，\sysfada 能够计算创建特定线程的正确时间。
%
%计时指标是已执行基本块的计数。
%
%由于执行计数的总数缩小了，起始点，即\sysfada 启动一个新线程时已经执行的基本块数，也按相同的系数缩小。
%
%因此，通过调整这些因素，\sysfada 实现了针对不同平台生成特定测试程序的灵活适应性。






%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\vspace{15pt}
\section{实验结果及分析}[Experimental Results and Analysis]

本节将通过实验对验证系统 \sysfada 进行全面评估，
%
旨在回答以下问题：

\vspace{5pt}
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
%
\item \sysfada 测试程序在用于测试 DBT 系统性能时的效率如何？
%
\item \sysfada 测试程序能否发现与使用源基准程序相同的性能回归问题？
%
\item \sysfada 测试程序生成过程的效率如何？
%
\end{enumerate}
%数据和源代码可在\url{https://github.com/fadatestdbt/fadatest.git} 获得，我们也计划将我们的数据转换为存档开放数据，以备接受。
%，我们还计划将我们的数据转换为存档的开放数据，以备接受。

\subsection{实验环境与评估方案}[Experimental Environment and Evaluation Method]
%
本节将使用两个被广泛应用的基准测试套件 \spec 和 \parsec（版本 3.0）来作为 \sysfada 的源测试程序，分别用于评估单线程和多线程环境下的测试效果。
%
%\sysfada 从两个标准基准套件中的基准程序生成测试程序：\spec 和 \parsec（版本 3.0），它们已经被广泛使用用于测试 DBT 系统的性能。
%
对于每个 \spec 测试程序，\sysfada 只需要运行一次以收集运行时动态特征数据；
%
而对于 \parsec 测试程序，\sysfada 使用 1、2、4 个线程运行以收集多组动态信息用于基本块热度和分布模式分析，最终生成的测试程序以8线程运行，来评估\sysfada 的可扩展性以及扩展后的测试能力。
%
%但使用 8 个线程测试它们以显示 \sysfada 扩展线程数量的能力。
%
此外，\sysfada 测试程序被用于测试两个有代表性的 DBT 系统的性能表现： \qemu 和 \valgrind，分别包含 8 个和 5 个历史版本。
%
% 对于 Valgrind，附带了流行的 memcheck 工具。
%
%此外，缩放因子 $\eta$ 是手动调整的，如 Section~\ref{sec:sys} 中介绍的每个基准和平台， 
%
%因为不同平台上的不同基准程序通常具有完全不同的执行时间。
鉴于不同的基准测试程序通常具有完全不同的执行时间，实验中为每个测试程序在每个平台手动调整缩放因子 $\eta$。
%
过短的运行时间会降低测试精度，而过长的测试时间影响测试效率，$\eta$的调整原则为准确度优先，运行效率次之。
%
根据实际经验，手动调整一个测试程序的 $\eta$ 仅需不到 3 分钟，并且后续无需再次调整。
%

除了与原始基准程序的测试结果进行比较之外，本评估还提供了一个朴素的测试基线作为对比，即基于随机采样的测试程序，一并与 \sysfada 进行综合比较。
%
但是如果采样频率过高，则采样时间会显著延长，
%
并且需要大量额外的存储空间来保存采样结果。
%
基于时间和空间的限制，本实验中使用期望为 \num{10000} 个基本块的随机算法确定每次采样间隔，并将基准程序的整个采样过程限制为 10 小时，最大日志大小为 2 TB，超出此限制的采样被视为不具有可行性。
%
即便如此，\parsec 基准测试套件中仅有三个程序完成了随机采样，其它测试程序均超过此限制。
%
这也证明了通过随机采样的方法来生成测试程序并不现实。

为了证明 \sysfada 测试程序的适应性，实验测试了两个有代表性的硬件平台，分别为 \intel 和 \arm 架构，如表~\ref{tab:hdw} 所示。
%
其中 \intel 平台搭载 3.1GHz Intel i9-9900 CPU，32 GB 内存，而 \arm 平台搭载 Rockchip RK3399 CPU，2.0 GHz 和 4 GB 内存。
%
在 \intel 平台上， \qemu 将 \arm 客户机二进制文件作为输入，而在 \arm 平台上则运行 \intel 客户机二进制文件。
%
由于 \qemu 无法直接运行 \intel 客户机平台原始的 \spec 测试程序，
%
因此没有对应的评估结果。
%
此外，由于 \valgrind 在 \arm 平台上源测试程序执行时间过长，所以实验结果不包含相关数据。
% {\color{red}解释为什么 \arm 上没有 Valgrind。}
%
在实验中，硬件平台为评估过程所独占以减少外部影响。
%
此外，每项测试运行 10 次并计算平均值作为最终结果。
%\vspace{10pt}
%
% 评估的其余部分组织如下：
%
% 提供了对使用 \sysfada 测试  \qemu 的深入研究，然后是对 Valgrind 的测试，
%
% 还介绍了与随机采样方法的比较。



%\subsection{实验环境}
%\subsubsection{硬件平台}
%
%由于 DBT 系统广泛用于跨架构环境，我们对 \sysfada 的评估是在 \intel 和 \arm 上进行的，这是最流行的平台分别是桌面和移动环境。 \intel 服务器配备 \texttt{intel i9-9900}，32GB RAM，而\arm 机器配备 \texttt{Rockchip RK3399} CPU，4GB RAM。 Table~\ref{tab:hdw} 中列出了实验硬件平台的详细信息。
%
\begin{table}[!htb]
\centering
\bicaption[tab:hdw]{}{硬件平台}{Table$\!$}{Hardware platform}
   \vspace{0.5em}\centering\wuhao
\begin{tabular}{r|cc}
\toprule[1.5pt]
& \textbf{\intel} & \textbf{\arm}\\
\midrule[1pt]
CPU & Intel i9-9900 & Rockchip RK3399\\
%\midrule[1pt]
核数 & Octa-core & {\tabincell{c}{Dual-core Cortex-A72（大集群）\\ Quad-core Cortex-A53（小集群）}}\\
%\midrule[1pt]
频率 & 3.10 GHz & {\tabincell{c}{2.0 GHz（大集群）\\ 1.5 GHz（小集群）}}\\
%\midrule[1pt]
内存 & 32 GB & 4 GB\\
%\midrule[1pt]
硬盘 & 500 GB SSD & 64 GB EMMC\\
\bottomrule[1.5pt]
\end{tabular}
\end{table}
%

%\subsubsection{Software}
%
% 实验在 Linux 上的 \intel 和 \arm 平台上进行，其中分别是内核为 5.4.0 的 Ubuntu 20.04 和内核为 5.7.19 的 Manjaro-ARM 20.12。
%
% \qemu 被用作性能回归测试的目标 DBT 系统。
%
% 包括从 2.9.1 到最新的 5.2.0 的广泛发布版本，以评估 \sysfada 的有效性和效率。
%
% 单线程和多线程基准测试应用程序都被用来反映整个开发历史中的性能趋势。
%
%\spec 是行业标准化的基准测试套件，广泛用于测试计算机系统。
%
% 它提供了一组 CPU 密集型应用程序来衡量计算能力。
%
% 整数和浮点测试应用程序都包含在 \spec 中。
%
%我们在评估中使用单线程整数应用程序，以 \emph{ref} 作为输入数据集。
%
%采用了\emph{speed}的配置，以执行时间作为性能衡量指标。
%
%\parsec 用于多线程性能测试，因为大多数包含的测试应用程序都是多线程的，具有密集的浮点指令。
%
%这个基准套件包括流行的现实世界应用程序，如计算机视觉、物理模拟、数据挖掘等。
%
%它已被广泛用于研究共享内存多线程程序的性能，以及多线程性能计算机系统评估。
%

%
%我们将首先分析\sysfada 测试程序的特点，然后进行实验来评估它们的效率和有效性。
%
%最后但并非最不重要的一点是，我们还将研究使用 \sysfada 测试程序进行性能回归测试的准确性。 
%
% 为简单起见，我们使用\sysfada 来表示\sysfada 测试程序的简称。
%

\subsection{测试效率}[Testing Efficiency]
%
%我们首先研究\sysfada 的测试效率。
\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{fadatest/speedup.pdf}
  \bicaption[fig:effi-exec]{}{通过 \sysfada 和随机采样生成的测试程序的测试效率}{Fig.$\!$}{Speedups of \sysfada \ test programs compared to random sampling based test programs}
\end{figure}
%
本实验收集被测DBT系统使用不同测试工具所需的绝对执行时间，并将原始测试程序时间开销与之的倍数关系作为测试效率提升结果。
%则通过标准测试程序和本文生成的测试程序绝对执行时间的倍数关系来表示。
%
图~\ref{fig:effi-exec} 展示了 \sysfada 测试程序用于测试 \qemu 和 \valgrind 在两个硬件平台上的性能提升情况。
%
其中性能基线是原始基准程序的测试时间，
%
并且随机采样的结果也包括在内以供参考。
%
由于分别有多个版本参与了 \qemu 和 \valgrind 的效率测试，实验中测量每个版本上每个测试程序的性能加速，并使用几何平均值作为最终加速结果。
%
%由于分别有多个版本参与了 \qemu 和 \valgrind 的效率测试，实验中测量每个版本上每个测试程序的绝对执行时间，通过如下公式计算性能加速：
%
%\begin{equation}
%  Speedup = \dfrac{T_{OriginalTest}}{T_{\sysfada}}
%  \label{eq:speedup}
%\end{equation}
%
%并使用一个测试程序在所有版本上加速比的几何平均值作为该测试程序的最终加速结果。
%
%而一个平台上所有测试程序测试效率加速的几何平均值被用于评估 \sysfada 在该平台上的整体表现。
%
%每个版本上的加速比
%
%对于\spec 基准测试，测试目标仅包括 \qemu-\arm，因为 \qemu-\intel 无法运行原始基准测试程序。
%
如图所示，与原始基准测试相比，\sysfada 的测试效率显著提高，其中  \qemu-\arm 的平均加速为 $248$ 倍， \qemu-\intel 的平均加速为 $156$ 倍，而 \valgrind-\intel 的平均加速为 $96$ 倍。
%
这是由于生成的测试程序根据 $\eta$ 对源测试程序中基本块的执行次数进行了等比例缩小，因此所需运行的指令数得到了大幅降低。
%
随机采样的测试程序也可以实现性能加速，但是这并不意外，因为它也省略了许多基本块的执行。
%
对于测试所需的绝对时间，平均而言，\sysfada 测试程序的运行时间只需要大约 35 秒。
%
以上数据表明 \sysfada 能够提供高效率的DBT 系统性能回归测试。


\subsection{测试有效性}[Testing Effecfiveness]
%
%接下来，我们研究使用\sysfada 测试程序进行DBT 性能回归测试的有效性。
%
接下来将评估 \sysfada 测试程序的有效性。
%
本实验使用 \sysfada 测试程序对两个DBT系统 \qemu 和 \valgrind 分别进行测试，并与原始基准测试程序的测试结果进行比较。
%
最后，与随机采样也进行了比较，证明了在缺乏 \sysfada 所研究的相关技术的条件下，简单的随机采样由于存在诸多缺陷，无法用于高效的DBT系统性能回归测试。
%
本实验分别收集通过 \sysfada 和源测试程序对多个DBT版本进行性能回归测试所需的绝对时间，并以最早版本为基准对测试时间进行标准化，即最早版本的测试时间被标准化为1,其它版本的测试时间为相对时间。
%
通过这种方式，即使 \sysfada 和原始测试程序的绝对执行时间不同，二者所反映出的版本间性能变化应该是一致的。

%\vspace{5pt}
%\noindent 
\subsubsection{\qemu 性能回归测试}[Performance Regression Testing of \qemu]
%
图~\ref{fig:effe-all} 展示了 \intel 平台上不同版本的 \qemu 使用原始基准测试程序和 \sysfada 测试程序的对比结果。
%
图中采用标准化的测试时间进行表示，即 2.9.1 版本的测试时间标准化为 1 ，其它版本的纵坐标代表对于2.9.1 版本的相对时间。
%
由于高度的相似性， \qemu-\arm 的测试结果在此不再赘述。
  
\begin{sidewaysfigure}
  \centering
  \includegraphics[width=1\textwidth]{fadatest/effe-all.pdf}
  \bicaption[fig:effe-all]{}{\sysfada 测试程序用于测试 \qemu-\arm 的有效性}{Fig.$\!$}{Testing effectiveness of the test programs generated by \sysfada \ with different versions of  \qemu-\arm}
\end{sidewaysfigure}
% 
从图中可以有两个发现。
%
首先， \qemu-\intel 的性能在不同版本之间经常变化。
%
对于某些基准测试，例如 \emph{perlbench} 和 \emph{leela}，从 3.0.0 版本到 4.0.1 版本有明显的性能回归。
%
对于其他一些基准测试，例如 \emph{canneal} 和 \emph{vips}，性能回归更早出现，即从版本 2.12.1 到版本 3.0.0。
%
这再次表明了对 DBT 系统进行性能回归测试的必要性。
%
此外，还需要高效和准确的测试方法来尽早暴露性能回归问题。
%
其次，\sysfada 测试程序的测试结果与原始基准程序的测试结果高度匹配。
%
\sysfada 测试程序通过还原原始测试程序中基本块在线程间的分布，以及还原了原始测试程序的线程活动特征，来保证生成的测试程序和源测试程序的相似性，从而在测试结果上也保持了一致性，
%
即原始基准测试程序发现的性能变化也可以被 \sysfada 测试程序所发现。
%
这显示了 \sysfada 测试程序用于DBT 性能回归测试的有效性。
    

\subsubsection{\valgrind 性能回归测试}[Performance Regression Testing of \valgrind]
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\textwidth]{fadatest/effe-vg.pdf}
    \bicaption[fig:effect-vgd]{}{\sysfada 测试\valgrind 的有效性}{Fig.$\!$}{Testing effectiveness of the test programs generated by \sysfada \ with different versions of \valgrind}
\end{figure}
%
图~\ref{fig:effect-vgd} 展示了 \valgrind 分别使用原始基准测试程序和 \sysfada 测试程序对历史版本进行性能回归测试的结果。
%
%使用的性能测试结果\sysfada 生成的原始基准程序和测试程序。
%
图中同样采用了标准化时间，其中 3.14.0 版本的测试时间被标准化为 1 。
%
如图所示，\valgrind 也受到性能回归的影响，例如 \emph{perlbench} 从 3.17.0 版本到 3.18.0 版本存在性能下降。
%
此外，\sysfada 测试程序的测试结果与原始基准程序的测试结果高度匹配。
%
这进一步证明了 \sysfada 对于D​​BT 性能回归测试的有效性和广泛的适用性。



\subsubsection{与随机采样对比}
%
\begin{figure}[t] 
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\textwidth]{fadatest/effe-rs.pdf}
  \bicaption[fig:effect-rs]{}{\sysfada 与随机采样生成测试程序测试有效性对比}{Fig.$\!$}{Test effectiveness of the test programs generated by \sysfada \ and the random sampling mechanism with different versions of \qemu}
\end{figure}
% 
接下来将对 \sysfada 和随机采样方法进行比较。
%
图~\ref{fig:effect-rs} 显示了 基于 \qemu 的一些测试结果，
%
其中还包括原始的基准测试结果作为参考。
%
从图中可以清楚地看到，随机采样无法达到与原始基准程序一致的测试结果。
%
例如，对于 \emph{canneal}，随机采样未能揭示 4.0.1 版本之后的性能波动。
%
其原因是随机采样生成的测试程序无法还原原始基准程序的运行时特性。
%
相比之下，\sysfada 根据分析的基本块热度和线程活动信息生成测试程序，这使其能够获得与原始基准程序一致的测试效果。


\subsection{测试程序生成}[Test Program Generation]

\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=0.78\textwidth]{fadatest/gen-code-all.pdf}
  \bicaption[fig:effi-gen-all]{}{\sysfada 在线分析和离线分析的时间开销}{Fig.$\!$}{Execution times of the two stages of the test program generation process in \sysfada}
\end{figure}

本小节将通过实验数据揭示 \sysfada 测试程序生成过程所需要的开销。


\begin{table}[t]
  \centering
  \bicaption[tab:logsz]{}{日志文件存储空间（字节）}{Table$\!$}{Sizes of log files generated by \sysfada \ (in bytes)
  %
  %``A64:'' \arm; ``x64:'' \intel.
  }
\vspace{0.5em}\centering\wuhao
  \begin{tabular}{l|cc||l|cc}
  \toprule[1.5pt]
  \textbf{测试程序}& \textbf{\arm} & \textbf{\intel} & \textbf{测试程序} & \textbf{\arm} & \textbf{\intel} \\
  \midrule[1pt]
  blackscholes &327 K &510 K &freqmine &437 K &638 K \\
  bodytrack &1.9 M &2.0 M &streamcluster &1.9 M &2.9 M \\
  canneal &578 K &826 K &swaptions &377 K &592 K \\
  dedup &1.3 M &1.8 M &vips &2.8 M &2.8 M \\
  fluidanimate &510 K &759 K & \textbf{average} & \textbf{1.5 M} & \textbf{1.2 M} \\
  %\hline
  % & & & \textbf{average} & \textbf{1.5M} & \textbf{1.2M} \\
\bottomrule[1.5pt]
\end{tabular}
\end{table}
%

\begin{table}[!htb]
  \centering
  \bicaption[tab:cmp-rs]{}{测试程序生成过程对比}{Table$\!$}{Comparisons of the test program generation processes}
  \vspace{0.5em}\centering\wuhao
  \begin{tabular}{lr|rrrr}
  \toprule[1.5pt]
  & & \textbf{canneal} & \textbf{dedup} & \textbf{freqmine} \\
  \midrule[1pt]
  \multirow{2}{*}{ \textbf{在线分析}} &\sysfada &882 s &116 s &2188 s \\
   & 随机取样 &5157 s &1453 s &33465 s \\
  \midrule[1pt]
  \multirow{2}{*}{ \textbf{离线分析}} &\sysfada &1.6 s &4.63 s &1.95 s \\
   & 随机取样 &69.79 s &69.94 s &173.41 s \\
  \midrule[1pt]
  \multirow{2}{*}{ \textbf{日志大小}} &\sysfada &578 KB &1.3 MB &437 KB \\
   & 随机取样 &262 MB &78 MB &1.8 GB \\
  \bottomrule[1.5pt]
  \end{tabular}
\end{table}

\textbf{性能开销。}
%
从基准测试程序生成 \sysfada 测试程序有两个主要阶段：在线分析阶段，离线分析和程序生成阶段。
%
因为离线分析和程序生成由同一模块完成，并且二者所需时间远少于在线分析，因此本小节实验中将离线分析与程序生成作为同一个阶段来进行分析。
%
图~\ref{fig:effi-gen-all} 以 \parsec 测试套件为例展示了在两个 平台上各个阶段所需的绝对时间。
%
%由于篇幅限制，我们省略了 \spec 基准测试的结果。
%
在线分析所需时间与每个基准程序的原始执行时间密切相关。
%
与原始执行时间相比，\sysfada 在线分析的平均时间开销约为 $2.4$ 倍。
%
这个性能开销是合理和可以接受的，因为对于一个源测试程序，此过程仅需要执行一次即可收集到全部所需信息，并且在后续分析和程序生成过程中可重复使用。
%$$，我们认为\sysfada 的整体程序生成效率是可以接受的。
%
与在线分析阶段相比，离线分析和程序生成阶段所花费的时间要少得多。
%
如图所示，对于所有测试程序，生成时间都小于 30 秒。
%
这说明了除高效和准确的测试能力之外，\sysfada 的分析和生成过程也具有高效性。 
% 对 \texttt{gcc} 的执行配置文件的进一步研究表明，由于大量的代码占用，它包含比其他基准测试更多的基本块。
%
%由于\sysfada 需要彻底分析指令以确保每个基本块的正确执行，如果执行配置文件包含大量块，此分析过程可能需要很长时间。
%


 \textbf{空间开销。}
%
由于 \sysfada 的在线分析阶段需要捕获完整的程序执行特性，其存储日志所占的空间大小是影响实用性的一项重要指标。
%我们还研究了在在线分析阶段存储由 \sysfada 生成的日志文件的成本。
%
表~\ref{tab:logsz} 显示了在两个平台上为 \parsec 生成的日志大小。
%
如表所示，所有基准测试产生的日志都小于 3 MB，这在现代计算机中对存储系统的影响可忽略不计，
%
因为即使在嵌入式设备上，存储设备的容量也可高达数 GB。
%



%
 \textbf{与随机采样比较。}
%
进一步实验比较了 \sysfada 和随机采样方法各自的测试程序的生成过程。
%
比较结果
%
如表~\ref{tab:cmp-rs} 所示，随机采样的生成过程需要更长时间。
%
这是因为采样过程中需要保存每一个采样块。
%
相比之下 \sysfada 仅需要维护热度计数器而不需要每一次都记录执行的基本块和指令。
%
另外，随机采样生成远大于 \sysfada 的日志文件。
%
这些结果进一步暴露了随机采样方法的严重缺陷。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section{相关工作}[Related Work]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{本章小结}[Summary]

虽然 DBT 是一项关键的支撑技术，但开发和维护一个 DBT 系统并不容易。
%
保持 DBT 系统性能效率的一个重要方法是经常进行性能回归测试。
%
然而，将性能回归测试应用于 DBT 系统会遇到一些实际挑战，例如 DBT 系统和常规软件系统之间的天然差异、测试程序的有限可用性以及 DBT 系统针对的各种硬件平台。
%
本章提出了基于线程活动特征的高效DBT系统性能回归测试方法来解决这些挑战。
%
该方法采用多种新技术生成测试程序，可用于实现 DBT 系统高效和灵活的性能回归测试。
%
本章还实现了一个验证系统 \sysfada，并使用它从 \spec 和 \parsec 基准测试程序生成测试程序。
%
实验结果表明，生成的测试程序可以在不同版本的 \qemu 和 \valgrind 中发现与原始基准程序相同的性能回归问题，并且测试效率得到了显著提高。


% Local Variables:
% TeX-master: "../thesis"
% TeX-engine: xetex
% End:
